死亡陷阱！美國特種部隊也中招 4名美國綠扁帽特種戰士命喪尼

【死亡陷阱！美國特種部隊也中招 4名美國綠扁帽特種戰士命喪尼日調查】

不久前的10月4日，有4名美軍綠扁帽特種部隊戰士，在西非尼日共和國（Republic of the Niger）遭到IS部隊襲擊，4名美軍陣亡，直到20天後，美國才調查出大概是怎麼回事，但仍有不少迷團待解。

美軍在尼日從2012年就派遣特種部隊駐軍，協助尼日政府軍對抗博科聖地（Boko Haram）、蓋達（al-Qaeda）、IS西非分部等恐怖組織。事件起因是一支由12人組成的美軍綠扁帽特種部隊，在30名尼日政府軍協同下，進行反恐巡邏與偵搜任務。

當時這支42人的加強排級部隊，在已經進行了24小時的任務後，卻又收到新指令，要前往一處名為桐桐的鄉鎮（village of Tongo-Tongo）視察，並拜訪村中長老，因為該村似乎被IS列為收編對象，並在當地招募支持者中...

在特種部隊進村訪查的過程中，村民熱情的招待這支部隊...沒有顯示什麼敵意，但也推遲了部隊應該離開的時間，而且似乎有村民誤導了一些路況，讓特種部隊離開時，並沒有按照原訂路線返回。

接著特種部隊在不熟悉的回程路上，遭到至少50人的IS部隊與親IS民兵的伏擊，一開始美軍可能也是輕敵自行接戰，沒有呼叫支援，直到一小時後挺不住了，敵人越打越多，才呼叫支援，但是當美軍的無人機與法國的幻象戰鬥轟炸機飛臨現場時，可能都因為敵我戰線混在一起，犬牙交錯無法投彈，並沒有發揮火力支援效果。

這場戰鬥造成3名美軍綠扁帽特種部隊戰死，另一名美軍大衛．強森中士（Sgt. La David Johnson）失蹤，很不幸48小時後尋獲時，已經成為一具冰冷遺體，另有兩人受傷，也就是12名綠扁帽戰士的50％非死即傷。尼日政府軍也有5人戰死，10多人受傷。

小編個人認為，整起事件，一開始的情資就是內鬼要把美軍引誘到村中，暴露行蹤，接著有管道跑去跟IS通風報信，讓IS設下死亡陷阱...不過美國政府比較謹慎，在調查清楚究竟誰是鬼前，還沒有發佈正式的報告。

新聞來源：

影片來源：